\documentclass[a4paper,10pt,ngerman]{scrartcl}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,margin=2.5cm,footskip=0.5cm]{geometry}

% Die nächsten vier Felder bitte anpassen:
\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 1: Bällebad} % Aufgabennummer und Aufgabennamen angeben
\newcommand{\TeamId}{00015}                       % Team-ID aus dem PMS angeben
\newcommand{\TeamName}{TGG-Abi26}                 % Team-Namen angeben
\newcommand{\Namen}{Jannes Lehmann, Tino Brinker}           % Namen der Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe angeben
 
% Kopf- und Fußzeilen
\usepackage{scrlayer-scrpage, lastpage}
\setkomafont{pageheadfoot}{\large\textrm}
\lohead{\Aufgabe}
\rohead{Team-ID: \TeamId}
\cfoot*{\thepage{}/\pageref{LastPage}}

% Position des Titels
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-1.0cm}

% Für mathematische Befehle und Symbole
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Für Bilder
\usepackage{graphicx}

% Für Algorithmen
\usepackage{algpseudocode}

% Für Quelltext
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{
  keywordstyle=\color{blue},commentstyle=\color{mygreen},
  stringstyle=\color{mymauve},rulecolor=\color{black},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,numberstyle=\tiny\color{mygray},
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  keepspaces=true, % keeps spaces in text
  numbers=left, numbersep=5pt, showspaces=false,showstringspaces=true,
  showtabs=false, stepnumber=2, tabsize=2, title=\lstname
}
\lstdefinelanguage{JavaScript}{ % JavaScript ist als einzige Sprache noch nicht vordefiniert
  keywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, finally, for, function, if, in, instanceof, new, return, switch, this, throw, try, typeof, var, void, while, with},
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]",
  sensitive=true
}

% Diese beiden Pakete müssen zuletzt geladen werden
%\usepackage{hyperref} % Anklickbare Links im Dokument
\usepackage{cleveref}

% Daten für die Titelseite
\title{\textbf{\Huge\Aufgabe}}
\author{\LARGE Team-ID: \LARGE \TeamId \\\\
	    \LARGE Team-Name: \LARGE \TeamName \\\\
	    \LARGE Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe: \\ 
	    \LARGE \Namen\\\\}
\date{\LARGE\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\vspace{0.5cm}

\textbf{Anleitung:} Trage oben in den Zeilen 8 bis 11 die Aufgabennummer, die Team-ID, den Team-Namen und alle Bearbeiter/-innen dieser Aufgabe mit Vor- und Nachnamen ein.
Vergiss nicht, auch den Aufgabennamen anzupassen (statt "`\LaTeX-Dokument"')!

Dann kannst du dieses Dokument mit deiner \LaTeX-Umgebung übersetzen.

Die Texte, die hier bereits stehen, geben ein paar Hinweise zur
Einsendung. Du solltest sie aber in deiner Einsendung wieder entfernen!

\section{Lösungsidee}
Die Idee der Lösung sollte hieraus vollkommen ersichtlich werden, ohne dass auf die eigentliche Implementierung Bezug genommen wird.

\section{Umsetzung}
Hier wird kurz erläutert, wie die Lösungsidee im Programm tatsächlich umgesetzt wurde. Hier können auch Implementierungsdetails erwähnt werden.

\section{Werkzeuge}
Dokumentiere alle von dir verwendeten Werkzeuge. Das können Libraries, ILP-Solver, KI (z.B. ChatGPT-5, GitHub Copilot v1.100, ...) und Ähnliches sein. Zusätzlich zur Nennung solltest du hier auch deine Vorgehensweise dokumentieren: Beschreibe, für welche Teile deiner Bearbeitung du welche Tools verwendet hast und wie du dabei vorgegangen bist (Arbeitsschritte, gemachte Anpassungen, ...).

\section{Beispiele}
Dokumentiere alle Beispiele, die du auf den BWINF-Webseiten findest. Eigene Beispiele sind sehr gut – besonders wenn sie Spezialfälle abdecken. Bitte jedoch nicht 30 Seiten Programmausgabe hier einfügen! Der wichtigste Teil der Ausgabe sollte auch bei größeren Ausgaben enthalten sein. Bei sehr großen Ausgaben kann eine gekürzte Version dokumentiert und auf eine mitgeschickte Ausgabedatei verwiesen werden.

\section{Quellcode}
Unwichtige Teile des Programms sollen hier nicht abgedruckt werden. Dieser Teil sollte nicht mehr als 2–3 Seiten umfassen, maximal 10.



\end{document}
